<h1 align="center">
  <!-- <img alt="Gympoint" title="Gympoint" src=".github/logo.png" width="200px" /> -->
  
</h1>

<h3 align="center">
  Desafio 2: Gympoint, o início
</h3>

<blockquote align="center">“Não espere para plantar, apenas tenha paciência para colher”!</blockquote>

<p align="center">
  <img alt="GitHub language count" src="https://img.shields.io/github/languages/count/rocketseat/bootcamp-gostack-desafio-02?color=%2304D361">

  <a href="https://rocketseat.com.br">
    <img alt="Made by Rocketseat" src="https://img.shields.io/badge/made%20by-Rocketseat-%2304D361">
  </a>

  <img alt="License" src="https://img.shields.io/badge/license-MIT-%2304D361">

  <a href="https://github.com/Rocketseat/bootcamp-gostack-desafio-02/stargazers">
    <img alt="Stargazers" src="https://img.shields.io/github/stars/rocketseat/bootcamp-gostack-desafio-02?style=social">
  </a>
</p>

<p align="center">
  <a href="#rocket-sobre-o-desafio">Sobre o desafio</a>&nbsp;&nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp;&nbsp;
  <a href="#-entrega">Entrega</a>&nbsp;&nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp;&nbsp;
  <a href="#memo-licença">Licença</a>
</p>

## :rocket: Sobre o desafio

A aplicação que iremos dar início ao desenvolvimento a partir de agora é um app gerenciador de academia, o **Gympoint**.

Nesse primeiro desafio vamos criar algumas funcionalidades básicas que aprendemos ao longo das aulas até aqui. Esse projeto será desenvolvido aos poucos até o fim da sua jornada onde você terá uma aplicação completa envolvendo back-end, front-end e mobile, que será utilizada para a **certificação do bootcamp**, então, bora pro código!

### Um pouco sobre as ferramentas

Você deverá criar a aplicação do zero utilizando o [Express](https://expressjs.com/), além de precisar configurar as seguintes ferramentas:

- Sucrase + Nodemon;
- ESLint + Prettier + EditorConfig;
- Sequelize (Utilize PostgreSQL ou MySQL);

### Funcionalidades

Abaixo estão descritas as funcionalidades que você deve adicionar em sua aplicação.

#### 1. Autenticação

Permita que um usuário se autentique em sua aplicação utilizando e-mail e uma senha.

Crie um usuário administrador utilizando a funcionalidade de [seeds do sequelize](https://sequelize.org/master/manual/migrations.html#creating-first-seed), essa funcionalidade serve para criarmos registros na base de dados de forma automatizada.

Para criar um seed utilize o comando:

```js
yarn sequelize seed:generate --name admin-user
```

No arquivo gerado na pasta `src/database/seeds` adicione o código referente à criação de um usuário administrador:

```js
const bcrypt = require('bcryptjs');

module.exports = {
  up: QueryInterface => {
    return QueryInterface.bulkInsert(
      'users',
      [
        {
          name: 'Administrador',
          email: 'admin@gympoint.com',
          password_hash: bcrypt.hashSync('123456', 8),
          created_at: new Date(),
          updated_at: new Date(),
        },
      ],
      {}
    );
  },

  down: () => {},
};
```

Agora execute:

```js
yarn sequelize db:seed:all
```

Agora você tem um usuário na sua base de dados, utilize esse usuário para todos logins daqui pra frente.

- A autenticação deve ser feita utilizando JWT.
- Realize a validação dos dados de entrada;

#### 2. Cadastro de alunos

Permita que alunos sejam mantidos (cadastrados/atualizados) na aplicação utilizando nome, email, idade, peso e altura.

Utilize uma nova tabela no banco de dados chamada `students`.

O cadastro de alunos só pode ser feito por usuários autenticados na aplicação.

## 📅 Entrega

Esse desafio **não precisa ser entregue** e não receberá correção. Além disso, o código fonte **não está disponível** por fazer parte do **desafio final**, que será corrigido para **certificação** do bootcamp. Após concluir o desafio, adicionar esse código ao seu Github é uma boa forma de demonstrar seus conhecimentos para oportunidades futuras.

## :memo: Licença

Esse projeto está sob a licença MIT. Veja o arquivo [LICENSE](LICENSE.md) para mais detalhes.

---

Feito com ♥ by Rocketseat :wave: [Entre na nossa comunidade!](https://discordapp.com/invite/gCRAFhc)
